差餉寬免或改至僅一物業受惠

2018年12月02日

差餉寬免或改至僅一物業受惠

消息稱，政府正研究新的差餉寬免機制。

【本報訊】為救民望，政府近年都會在財政預算案中宣佈寬減差餉，除了小業主受惠，也益了擁有大量物業的地產商及富商。無綫電視引述消息稱，政府正研究新的差餉寬免機制，由以往每個物業均可享有減免，變成每位業主只可選擇名下其中一個物業獲得減免，按現時的寬免額度，估計庫房可因此多20億元進賬。

庫房可多20億元進賬

本個財政年度，每個物業每季最多可減免2,500元，涉及325萬個單位，差餉收入因而減少175億元。但據財經事務及庫務局的資料，本年度首10位獲最高差餉寬免額的繳納人，合共持有逾4萬個單位，差餉寬免額高達2.5億元。

今年四月在立法會動議修訂機制的公民黨立法會議員郭家麒同意更改差餉寬免機制，他表示，差餉寬免原意是為了減輕市民負擔，但在原有機制中，獲利最多的是大地產商、大財團，有違公道。但郭指現時香港單位面積越來越細，不少人為了供養父母或其他親人，持有兩至三個物業，若將獲差餉減免的物業數目上限定為一個，是太過嚴格。

不少政府高官和行政會議成員都在本地持有多個物業，若實行新的差餉寬免機制，將需要額外繳付更多差餉。根據行政會議成員個人利益登記冊，政務司長張建宗就持有七個住宅和兩個商業單位，估計今個年度可獲差餉減免高達9萬元。行會成員李國章更有多達28個本地物業，但當中有五個皆由他名下不同公司持有，可能會在新寬免機制中成漏網之魚。消息指新機制需增聘人手和設置新電腦系統，預計需要額外行政費用最少兩億元。按現時的寬免額度，估計庫房可因此多20億元進賬。

財經事務及庫務局回覆稱，有關檢視已接近完成，政府正諮詢立法會議員，以便在本月18日的財經事務委員會會議上討論。

■記者關冠麒

上一則
上一則
烏總統連任後 何「捐款」稱助選

下一則
下一則
征服南極與沙漠 四大極地超馬港人首封王

on9到免咗咁多年先醒起益哂班有錢佬

個個都唔只一層樓
繼續吹.jpg

有錢佬一間公司一個物業

如果公司持有呢

政府永遠比位財團走

研究返十年八年，等齊班老友一屋一公司先實行啦

公司係法人？

話查到最後受益人成本高最後又不了了之